\titrecorrectionexercices{Matière}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item La matière est constituée de petits grains : les atomes !
\item Tous les atomes d’un même élément chimique partagent certaines propriétés physiques et chimiques.
\item Une molécule est un assemblage d’atomes.
\item Une transformation chimique est un réassemblage d’atomes !
\end{enumerate}
%
\exercice{Des éléments en pagaille… mais bien rangés !}
\begin{enumerate}
\item Le potassium a pour symbole $\ce{K}$ et pour numéro atomique le $19$.\\
	Le zirconium a pour symbole $\ce{Zr}$ et pour numéro atomique le $40$.
\item Le numéro atomique $88$ est celui du radium de symbole $\ce{Ra}$.\\
	Le numéro atomique $112$ est celui du copernicuim de symbole $\ce{Cn}$.
\item Le symbole $\ce{Po}$ est celui du polonium de numéro atomique $84$.\\
	Le symbole $\ce{W}$ est celui du tungstène de numéro atomique $74$.
\end{enumerate}
%
\exercice{Des molécules d’addiction à foison !}
\begin{enumerate}
\item La molécule de caféine est composée de huit atomes de carbone, dix atomes d’hydrogène, quatre atomes d’azote et deux atomes d’oxygène.
\item La nicotine a pour formule chimique $\ce{C10H14N2}$.
\end{enumerate}
%
\exercice{La combustion du propane !}
\begin{enumerate}
\item La combustion est une transformation chimique par le feu !
\item Les réactifs de cette transformation chimique sont le propane $\ce{C3H8}$ et le dioxygène $\ce{O2}$.
\item Les produits de cette transformation chimique sont le dioxyde de carbone et l’eau.
\end{enumerate}
%
\exercice{L’eau de Javel…}
\begin{enumerate}
\item La molécule d’hypochlorite de sodium est composée d’un atome de sodium, d’un atome de chlore et d’un atome d’oxygène.
\item Les deux réactifs sont le $\ce{Cl2}$ et le $\ce{NaOH}$.
\item Les deux autres produits sont le $\ce{NaCl}$ et $\ce{H2O}$.
\end{enumerate}